[學佛][阿彌陀佛] 為何學佛之人度自己的親人最為困難？

【為何學佛之人度自己的親人最為困難？】

問：弟子學佛聽經之後，對外人宣講得心應手，但面對家人或朋友卻無法宣說，甚至以身行教都沒有效果。請問這是否預示要「捨家棄欲，而作沙門」才能成就？若放下一切，是否有逃避職責之嫌？

答：度化眾生的事情，度家人最難。難在哪裡？你跟家人長時間相處在一起，你的習氣、毛病大家都知道。

你說我今天改過來，改過來他不相信，你能改得了嗎？所以總是在觀看，總是在譏笑。

可是你要堅持，一直做下去，你做個五年、十年、二十年，大家相信了，那是從內心裡面發出的尊重、佩服。

所以，對家人一定要用身教。外面人他不知道你底細，你只要講得不錯，人家就很佩服你。

熟人難，一定要從自己本身做起，你做的功夫不夠，你做得夠，對家人不要講，家人主動就要向你學習。

所以對家人、對親近的人一定要身教，而不是言教，你才能收得到效果。

「捨家棄欲」這個家我們講過很多次，田宅之家不重要。

佛在經上講家有四種家，第一個就是你們現在所說的自己有家庭。其實我們的家已經破碎了，家不成家了。

第二種，煩惱是家。你能不能把煩惱捨掉？第三種，生死是家。三界，就是六道是家，你出哪個家？

出家庭，妻子、兒女、田宅之家捨掉了，你出不了三界，你出不了煩惱、出不了生死，你沒出家。在家居士，他能捨煩惱、能捨生死、能出六道，他真出家。

所以古大德教導我們，佛法重實質不重形式，但是形式我們曉得，形式是表演給一般人看的。

一般社會大眾看到這個形式，他生起對佛法仰慕、愛好，學習的心激發出來，這個形式就起作用、就有功德了。

真正修行是從心地裡面回頭，這些道理都要懂得，然後你才能真的自度，自度而後就能度他。

自己沒有得度，要想度他，這是佛在經上常講的「無有是處」，就是沒有這個道理。一定要從自度下手，就是自己回頭，才能幫助別人回頭。

《 淨空法師慈悲開示🙏 》
🙏祈願師父上淨下空老和尚。續佛慧命。正法久住。南無阿彌陀佛！

🙇♀️分享此文一切功德。皆悉回向給文章、圖片原作者(佛友大德)和眾讀者(佛友大德)及盡虛空遍法界一切眾生。

📢感恩南無阿彌陀佛。閱讀開智慧。分享好文。利人利己。正法流通。功德無量。

久見，合十

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

謝謝分享

佛